袮袮切丸ー唯一設計用來斬大陸喱的大太刀

袮袮切丸ー唯一設計用來斬大陸喱的大太刀
南北朝時期,有一批北方鮮卑人到了日本,作悪害人,朝庭咨詢東漢氏（原漢人）這批人的資訊,是否漢人？,東漢氏族人稱這批人不是漢人,雖來自支那大陸,當叫大陸喱.朝庭決定鋳一大太刀,研究大陸喱身體特徵後,鍛造了專門斬殺大陸喱的袮袮切丸
ね發音為ne ,即喱之日本音
此刀供奉在日光二荒山神社